{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003869",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-16",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "제석사(경산)"
    },
    "text": "チェソクサ(慶山) (제석사(경산))\\n\n慶尚北道慶山市紫仁面北沙安キル18\\n\n韓国には数え切れないほど多くの仏教聖地がありますが、元暁聖師（617~686）の聖地は特に素晴らしいと言われています。その中でも特別なのは、元暁聖寺が立っている帝釈寺です。元暁聖師は617年、慶尚北道慶山市慈仁面にある徐羅伐鴨梁郡慈仁地仏池村で生まれました。彼は家の中ではなく、家がある仏地村の北側にある栗の木の谷の下で生まれました。母親は自分の服を隠して栗の木に寝て解散し、それが沙羅樹と呼ばれるようになり、その実は沙羅栗と呼ばれるようになりました。なんとその実は通常の栗の木の実よりも大きく、1つの実がいっぱいになるほどでした。元暁聖師は自分が生まれた場所と自分の家に寺を建てました。そして出家後、自分が住んでいた家を喜捨して「初開寺」を建て、生まれた栗の木の場所にはサ羅寺が建てられました。帝釈寺はその後継とされています。チェ氏には石造坐仏や壊れた塔、石灯籠などが残っており、それらから新羅末期のものと推測されています。サレサとは新羅の国号である「斯盧」の音と意味を持ち、サは仏の再生を受け継いだ新羅の寺とも解釈されることもあります。チェ氏は元暁大師が出家した後、彼の生家のそばに建てられたとされ、廃寺となってから400年以上が経ち、農夫が仏像と塔を発見し、寺を復元するという伝説が残っています。元暁聖師は青森で生まれましたが、一度も泣かなかったと言われています。彼は生まれて100日経っても外を見る視線がなく、内観極念の姿勢を持っていたので、誰も彼に近づくことができないほどでした。1歳になると、まるで英雄豪傑のような態度を持っていたので、彼に接触することは避けられるべきでした。7歳になると、彼は山に行くことが好きで、祖父は彼に日差しや雨を避けるために草幕を作ってくれました。その場所は草渓寺と呼ばれるようになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "元暁聖師の聖地はどこにありますか？",
            "answer": "元暁聖師の聖地は慶尚北道慶山市紫仁面北沙安キル18にある帝釈寺です。"
        },
        {
            "question": "元暁聖師はいつ生まれましたか？",
            "answer": "元暁聖師は617年に生まれました。"
        },
        {
            "question": "元暁聖師が生まれた場所はどこですか？",
            "answer": "元暁聖師は慶尚北道慶山市慈仁面にある徐羅伐鴨梁郡慈仁地仏池村で生まれました。"
        },
        {
            "question": "元暁聖師が自分の生まれた場所に建てた寺は何ですか？",
            "answer": "元暁聖師が自分の生まれた場所に建てた寺はサ羅寺です。"
        },
        {
            "question": "帝釈寺はどのようにして復元されましたか？",
            "answer": "帝釈寺は廃寺となってから400年以上が経ち、農夫が仏像と塔を発見し、寺を復元したと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "元暁聖師は青森で生まれましたか？",
            "answer": "いいえ、元暁聖師は青森ではなく慈仁地仏池村で生まれました。"
        },
        {
            "question": "元暁聖師は何歳で出家しましたか？",
            "answer": "元暁聖師は出家した後の年齢は明確にはされていませんが、7歳までに出家したと考えられています。"
        },
        {
            "question": "元暁聖師の生家のそばに建てられた寺は何ですか？",
            "answer": "元暁聖師の生家のそばに建てられた寺はチェ氏と呼ばれる寺です。"
        },
        {
            "question": "チェ氏には何が残っていますか？",
            "answer": "チェ氏には石造坐仏や壊れた塔、石灯籠などが残っています。"
        },
        {
            "question": "サレサとはどういう意味ですか？",
            "answer": "サレサは新羅の国号である「斯盧」の音と意味を持ち、サは仏の再生を受け継いだ新羅の寺とも解釈されることもあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 591,
        "QA": 391
    }
}